班大陸人10個有9個都認為曾經香港無民主

我地係香港人應該要點駁佢?

呢個係台灣最撚支持中共既主持人
支持國民黨.中時既人但今次佢都忍唔住話香港再無民主

之後睇留言全部都話香港以前邊度有民主.又話之後先更民主
呢句說話日後將會比港共成為金石良言.我地應該唸下點駁到
佢地出唔撚到聲

push

呢啲唔係主流民意，唔洗駁佢，無視就得

95直選

以前係無民主咁又點？
以前係港英殖民地
港英政府點解要下放權力比一個戰敗國嘅屬地先？

不過又咁講
97前港英都加快開放緊民主選舉
亦都答應左香港人將會有一個現代民主改革
基本法條文有寫
共產黨當時亦都有同意

點解要迎住人地嘅論點黎講？
而唔係表明共產黨毁約
踐踏基本法條文？

有。

完。

我依家要有，同以前有咩關係？
廿年前買樓三百萬，依家點解要一千萬？

佢地係長期大內宣，有啲point用足廿年

班仆街以前食開屎
點解唔繼續食落去？

實有.但呢個point
我接觸大陸人都係咁既思考方式
佢地認為你地以前咪又係總督話事
香港邊忽有民主.遲下港共都會咁講

實有.但呢個point
我接觸大陸人都係咁既思考方式
佢地認為你地以前咪又係港督話事
香港邊忽有民主.遲下港共都會咁講

清朝夠無民主 孫中山做乜搞搞震？

咁佢地係咪承認而家香港一樣係做緊殖民地

88直選開始嘅幾次改革
70年代中共禁止港英政府改革香港民主化

以前都唔方强大
而家日日嗌壯大

呢條片留言下面更精彩 見識到咩叫五毛大軍

回佢
以前係殖民地 而家係殖民地？

现在的民主就只剩民粹，现在的自由都是被民粹绑架的自由

估唔到台灣人係咁睇佢地既民主
真係short撚上腦

無睇條片，其實佢哋嗰point 通常都係咁多香港人回歸後忽然覺醒，係因為針對中國。
基本係見到現象(時序巧合)就強拉因果嘅推論嚟，佢哋淨係想要自己想要嘅結果，解釋嚟都曬氣。

我抽入面其中一個留言
亦係最撚多支那人既想法同埋五毛既講法

Chris Hannon
香港以前是殖民地，英国制下香港的中国人有民主自由的权力吗？香港和台湾问题的背后是大国博弈，国家主权，反颠覆，国家的长治久安，和民主有个屁关系，一提西方的民主14亿中国人就反胃。

以前D人食樹皮添

乜都撈埋一堆嚟講 on9支那人
不如直接啲話 總之最好支共管晒全世界就最好

香港台灣學校都無教人點諗嘢
覺得而家愈來愈民粹無問題
問題係就此否認民主姐
其實應該諗點去解決/改善民粹呢個現象，或者為民綷有可能做成嘅惡果做好保護 (如果覺得有的話)

接觸得多班支那人
黎黎去去有幾個point佢地認為係必勝
係理所當然

1.你地香港人咪又係有港督.有民主過?
2.英國時期幾時比過你地民主.點解依家中共就唔得?
3.民主只不過係民粹.你地係玩港獨
4.就算我地無票又點.我地生活穩定.你睇下西方咪一樣選左
好似當奴侵.希拉特呢類人物
5.一國大於兩制.點解英國可以唔比民主你地.而中共唔得呢
有邊個國家會比唔係愛國者既人治佢國家

呢5個point黎黎去去都走唔出呢個範圍

Governor reports to PM
PM 本身係國會議員，喺選區直選

佢哋mindset 係美國每隔幾年選一次舉/換人好亂
啲媒體阻住政府施政
最得意係佢哋啲支媒係唔會教人分唔同國家嘅民主制度
而係直接將「美式民主」呢個字一碌9 打曬全部唔同民主制度，同埋好newspeak 咁將「美式民主」呢個字同「混亂」啲負面字掛鈎

以前準備晒標準答案，一見支那狗咁吠就貼罐頭回覆

當年香港咩都講得，報業影業百花齊放，皆因思想自由，距完全民主只係一步之遙。同而家比？

留言可以比人 del 同洗真心無用
要駁就開多個 youtube channel 同佢對頂

洗腦洗得太勁
佢哋眼中對「民主」嘅反感同我哋對「獨裁暴政」嘅感覺一樣
黑即是白，點坳

交比你啦世澤

講左 N 次我唔係 martin oei

以前宗主國英國係民主國家 議員全部地區直選產生
中國啲人大係咪地區直選產生？

愛國者最好笑
東條英機都係愛國者啦
舒特拉、愛因斯坦又係叛亂祖國既叛伴啊
你搵一個人去愛南韓同北韓完全係兩回事

教大家睇下標準五毛到底係點?
同一個格式既

Chin Dora
港區國安法丟出來？ 這話好不尊重啊！ 你住在香港嗎？ 你親眼看見過暴徒放火燒地鐵嗎？ 有國安法才令香港得以安寧。 請你尊重香港尊重中國， 我們香港人極度討厭黑暴為香港帶來的傷害！

呢套話術我細細個就聽過，一早破解咗，你唔洗擔心咁多，最好林鄭認證加速講多幾次

慈禧太后：大膽刁民，中國二千年來都係封建帝制，從來都無共和過，點解要改革做君主立憲，咁同推翻我大清國有何分別？仲有孫文呢個崇洋畜生，上書不成應該安份學醫，竟然串通外敵以下犯上，真係罪該萬死！

二打六太監：老佛爺所言甚是，呢班刁民不知好歹，不懂感恩我地大清國，反而句句對著幹，係度吃裡扒外，如此賤民，豬狗不如，論罪當誅！奴才幫你掌佢地個嘴！

以前啲人仲扎腳係咪呢家仲跟住扎
以前冇唔代表可以合理化呢家冇嘅呢個問題

我從來無擔心過
但除住洗腦教育
你地遲早都會生細佬
你要識點教佢地先得
遲下呢d大話講100句就成真

佢呢啲好大機會係俾人買通晒
嘈嚟根本無意思

14億人日日食屎
點都反胃架啦
姓賴架？

唔好意思
支那係50年代已經ban 緊香港嘅民主化
屌佢老尾 毛魔同英國講搞民主化就出兵解放香港 dllm

以前冇民主制度
係因為你地on9唔爭取啫
而家我地爭取返
關你撚事

no.大陸人係真係咁思考
佢地仲有個觀點.就係香港曾經睇唔起佢地
依家我地有錢左.點解要比自由香港

以前無就以後都唔可以有？
班強國人今年搵得5000一個月
一世都搵5000一個月好唔好？

國民黨話事咪一樣過日子，你地共產黨做咩要搞搞陣？

支那人以前食樹皮架喎，今日又食飯?

你拉我定，幾多學生今年退學轉校去外國，正常港人家長未來就係送仔女去外國讀書

而果班唔識走的雙非細路，立場將會兩極過呢個世代，有班人點都融入唔返大陸個叢林社會，只可以認同香港人個身份，結果得返小粉紅vs深黃，大西北已經做咗例子

另外係我對小粉紅加速極度有信心，當年中大NDS講句中立說話都比小粉紅批鬥，雙非點會無事，佢地個社會環境已經惡劣到同外國交流生講句英文都會比人欺凌到退學

其實只係你諗唔到

你同佢講自由果陣，佢就會同你講以前無民主
你同佢講民主果陣，佢會同你講而家都仲有自由

同一個唔知乜嘢叫民主嘅人講民主又點會明白乜嘢叫民主

點會唸唔到
一句楊慕琦計劃The Young Plan已經收佢地皮
問題係班大陸五毛連楊慕琦係邊個都唔知
咪=同佢地雞同鴨講

咁你又開po
。。。

無錯
連登可能認為只係網上咁講
事實上你接觸下班大陸人
佢地真係咁思考

回歸前後香港都冇民主，何來有過民主？

支那以前食樹皮維生 點解依家唔食
唔好quote埋啲垃圾扮討論啦
好悶

之前六七暴動之後
英國係主動關心大眾聲音同埋改善溝通渠道
我地過左反送中之後係屈9 d人係外國勢力
拉曬47個合法選舉既人 就算咩都無做過都拉9曬d人
依家唔聽人講野 有咩聲音都唔Q聽
就咁話我會上天堂 就係依兩件事都差好遠
（source by wiki)

以前冇民主唔代表支共假民主強姦民意好

最慘係佢地認為民主只會搞亂佢地
とと
5 小時前
我在日本25年了，说实在的中国根本不适合西方的民主，特别是经济的发展！我们已经落后了，我们没有时间向西方那样干什么都得从投票开始，我们需要由专业领导，走途径，我们要做別人两倍的 努力，而不能也因为个人的所谓的民主而失去中华复兴的机会！

呢個某程度都真係大陸人睇法
所以佢地認為佢地大陸人唔需要民主
因為佢地既心態係想稱霸全球

因為1980 90先出現第三波民主化思潮？
見到東歐 韓台都成功民主化
同時香港中產階層變多教育水平上升 所以先漸漸出現民主思想 其實好合理嘅歷史走勢 根本唔係純粹針對某一政權

你無可避免呢個話題嫁
港共已經宣傳緊

以前，以前，以前大陸仲要留辮紮腳添。

香港97前的所有成果都是由一個民主制度民主政府創造而成 政府所有服務法律都是由民主思想制定 你叫佢番去鄉下思考一下先喇

呢條撚屌揸車撞到機車放低名就走人 乜都唔理。俾傳媒踢爆即刻和解 仲扮野俾五雞野台仔紅包

無必要駁，就算你駁完贏咗之後俾人起底輸嘅都係你

個個都識答啦
洗撚討論

再者 依家任何言論都可以黨安法拉+不准保釋+死唔開庭3combo 你識答都唔會真係答啦傻鳩

當時英國係想係香港實行民主
但中共極力反對

Btw我覺得點解要改變佢地既諗法
反面諗下點樣比外國人知事實係點仲好啦
親共班人根本都唔想聽
正所謂裝睡的人叫不醒
我諗有部分人知依d野係假 但佢地都寧願要假既世界
又或者口裏說不 但身體很誠實
好似許樹昌緊

中共唔畀有民主

係開始教下你地點回人
遇到呢個問題
第一句係避左同佢地對答
你避黎避去無意思
無論你同佢對答佢都會去返果個意思

我列出呢d全部都係現今藍絲既思想

第一句佢同你講.超香港已經無民主
應該問佢你以前有電腦用咩?點解要用電腦
喂你唔應該上網wo.以前都無上網
點解你用手機嫁.不如用返大哥大
不停用呢種話題黎帶住佢

然後先可以表達你認為民主同佢差別到底起邊

英支聯合聲明係香港人定英國迫支共簽？ 實現唔到咪唔好簽？簽完先話做唔到？
我同簽約你幫我起樓 錢就收咗 跟住同我講話塊地本身都係空地 點解要起

打錯.係以前無民主

D comment

民唔民主又唔係淨係單純睇有冇選舉
支那夠有選舉咪又係極權國家

事實係以前無民主，點解要反駁佢？

證明左共產黨係幾咁柒，英國人做到既野，支那劣等人就係做唔到。

其實已經無限個呢啲po
甚至有人開埋wiki

沒錯,真係唔洗駁
同佢地講野,100%係浪費時間和精力
依d言論,我差唔多20年都見過好多
就算點樣同佢地講,都沒有用

我相信,時間最終都會證明我地係對的

民主長遠就係，日不落>日落

騙子呃傻仔，有傻仔俾佢呃咪由得佢。

食屎都話美食又何需同騙子爭辯，有得走就好走。

遲啲俾人肥老笨柒強姦都屈你話你叫鴨唔找數。

點同啲騙徒國傾任何正常嘢

太監講行房感覺？

點樣界定民主
支那狗俾你”普選”
然後DQ/國安法晒泛民參選人
嚇到所有人都唔敢出嚟選

唔好用支共極權式民主比較英式民主
英國say what it means
支共say what it doesn’t mean

民主長遠就係 土著>世界第一大國

一個臨立會出現已經收曬佢皮啦
更民主又否決肥彭套直選

以前港英有立法局直選，市政局直選，區議會直選。依家你廢撚晒同我講以前冇民主？ 我屌你老母啦

1.你地香港人咪又係有港督.有民主過?
英國有應承過香港有民主 支共做唔到當初又應承？

2.英國時期幾時比過你地民主.點解依家中共就唔得?
同上

3.民主只不過係民粹.你地係玩港獨
港獨咪港獨 唔想俾你班賤畜管咪唔想 當年如果日本打贏支那接管支那 你哋唔會想獨立 人哋蘇格蘭鍾意隨時拎支蘇獨旗出嚟都仲得

4.就算我地無票又點.我地生活穩定.你睇下西方咪一樣選左
好似當奴侵.希拉特呢類人物
穩定地做奴隸𢭃嗰4000人仔一個月？堅尼系數一直高企 你甘願俾人剝削 嘅話咁當年黑奴夠穩定
四年後你咪趕佢走 雜種永續你班賤種可以點 人哋就算仆街都係自己選擇 你班賤畜只可以硬食

5.一國大於兩制.點解英國可以唔比民主你地.而中共唔得呢
有邊個國家會比唔係愛國者既人治佢國家
證明無人想同你同一国
支那嘅世界 愛国＝愛黨 反共＝叛國
跟你嘅logic 咁美國究竟投咩黨先叫愛國？

支那唔應該有，太難管班支那狗

第一句好撚頂癮，我當佢唔係作出黎
利申日本做野25年會說服力強咗？除非佢去做間諜偷技術，唔係點解唔返祖國中華復興統一天下

Twitter D假香港人都係好中意第一句話自己土生土長香港人，第二句就我們我們，一個網民係度做代表

如果未遇過呢類人，可以當學下野，通常呢班柒頭，唔理有無收錢，硬係諗好多無人想知的利申前利申後出黎

btw 中國人有無民主關我撚事

侵略、殖民、奴役、掠奪、種族滅絕先係

一個做得好嘅獨裁政府唔需要民主

populism :the people" as a morally good force and contrasts them against "the elite", who are portrayed as corrupt and self-serving
根據呢個定義
睇嚟全世界最典型嘅民粹嘅例子係來自某國嘅打土豪反知識分子

仲話九七前都係支那接濟添wfc

香港曾經有：

共諜
民主派投共

黃毓民狂炳李華明 4
64,204 views

點解一群平民投票做出決定會比一個無權利限制獨裁者做出嘅決定更危險

難道人民比獨裁者更容易瘋狂？

以前英國想比權香港共產黨都即刻ban啦

60年前楊慕琦計劃比中共BAN撚左 武力威脅
仲話英國唔比民主香港

但駁唔到佢地，就會顯得我地好盲目
我地係對的如果只係一個信念，就好危險

點解要收蘇聯錢搞事

鳩噏嚟
你睇下以前香港人返大陸啲人點睇香港同點樣偷渡落嚟先講，條命唔要都要去香港，但而家點解會講民主共產，係因為佢地要靠果班人分配利益，全部都係利益問題。
命可以唔要但有啲野一定要維護呢啲係佢地根深嘅睇法，而點解外國咁多藍毛粉紅黑就知成件事點解，如果佢地唔能夠係大陸搵到利益就會轉撚晒風向。

答佢共產黨曾經提倡民主

同啲不屑於事實嘅垃圾講乜都無用

支那狗無權利有任何意見 完

開始 U turn

呢個係spin，就算你駁倒左，咁你都證明唔到話「因為我以前有，而家冇，所以我哋爭取返應有的東西是合情合理的」。NO，佢哋都係會搬出咩一國兩制嘅前提係一國，民主也要講愛國等等說詞，即係話，你駁贏or駁唔贏，佢哋都係咁愛國愛黨，都係咁仇視香港人。

總之，不要試圖說服任何表態支持中國/中共嘅中國人，甚至不要同佢哋交流，可以同世界講我哋曾經有過民主，但唔需要同中國人解釋。

佢哋覺得民主就係西方製造出嚟想分裂中國嘅邪惡思想

真係見過中國人話驚出咗牆國會俾啲西方邪惡思想影響，網絡長城係真係保護緊佢哋 （當然啦反對聲音好難喺網上搵到）

同埋中共已經洗咗啲中國人腦令佢哋覺得：大家文化、歷史、背景唔同，西方制度唔啱中國人㗎啦，中共嗰套未必完美，但已經係最適合中國人，國家會慢慢進步，睇近呢十幾年已經發展成超級大國、真正做到超英趕美就知，中國喺中共統治下只會越嚟越強大
民主改革嘅話隨時大家一齊食樹皮，做返西方國家小弟

香港曾經有民生
依家無

喺80年代之前真係冇
咁點？一個細細嘅被英國管治嘅香港嗰陣冇民主但民生、經濟、社會嘅發展樣樣有

望下50-70年代嘅支那，先係冇民主，就連民生、經濟、社會發展都比毛澤東搞到大不如前，比民國、軍伐時間差，仲要因為個人崇拜，死咗幾多人？

不過呢啲戇鳩洗乜覆，底喺極權下生存幾代，到佢死喺習近平下開香檳慶祝啦

講返當年邊個反對楊慕琦計劃，完

講嚟都晒氣, 啲大陸人以為港英年代無民主、無自由, 97後共產黨俾左好多自由、民主香港, 已經好過97之前好多, 完全活係平行時空, 有乜好講

二戰後英國已經推緊香港民主化
將香港變成dominion
同加拿大澳洲紐西蘭等同一級
係班共狗阻住仲出兵威脅香港
冇共產黨依家香港已經有民主自治
同一時期英國推緊去殖民化同本土自治
而共產黨就不斷向外擴張

點解英屬香港時期冇民主? 係因為共匪唔畀做!

坦白黎講
對佢地十四億人黎講呢個係事實
西方民主的確係唔適合佢地
如果唔係中共無可能洗到佢地腦之餘呢幾十年仲發展到今時今日咁，根本成龍當年嗰句中國人是要管的係真理，一d都無錯
要怪就怪香港回歸中國
呢個就係香港既悲劇

咪就係, 根本就係拗贏都無意義既命題
係藍屍廢老唔想香港追求民主自由 先會成日刻意屈香港人思英祟洋 同老屈成外國勢力顛覆支共個班撚樣一樣

民主唔係淨係得選舉
仲有政權既透明度、同公眾既互動
以為英治時期收地，都會搵太平紳士同民政專員落區諮詢
呢啲都係民主既體現

貼返我19年嗰陣寫既罐頭回覆點知一開無痕發現原來全部自動隱藏晒

1，2 可以再加上去
如果拎支那同英國比 = 承認支那殖民緊香港

4. 拎turmp 同hitler 黎講完全偷換概念
Hilter 當初就係國會唔夠2/3 先要搞國會縱火案去為獨裁鋪路
Trump 就算不滿選舉結果一樣會為權力交接

民主珍貴之處在於中左伏4年後仲有機
但獨裁一掌權成世人等死

跪左成世人做奴隸
而家大家都唔跪佢地仲點有面

以前嘅自由已經非常足夠，亦令大多數香港人滿意。

簡單一句
以前英國佬有冇捉曬你民建聯工聯會叛亂入去坐?
多鳩餘

泥漿摔角

因為大外宣大內宣都係咁講，大陸人最緊要係乜????

係聽黨話

佢哋DNA係要行帝制

英國彭定康本身諗住搞直選民主改革
支共當時即刻起曬鋼阻住又話會出兵
先冇咗件事

認真咁答，其實係駁唔到，除非英方真係完全同中共反面
講晒當年楊慕琦計劃內幕野出黎，完全承認解密文件，再指出當年受中共威脅

雖然個個都知當年港英個春袋比中共渣住左
權力當年就係港英政府到，無俾到當年香港民主政制就係無俾到
除非依家英國政府出聲，完全解密1950~1960檔案，再指當年港英係比中共要脅，否則呢個死貓就真係港英食左

當年港英無比到民主政制，而且當年又默認，到而家英國唔澄清
真係無計架喎

楊慕琦計劃？

真係無謂嘈
班牆國人唔會明

簡單講以前殖民地生活仲好過依家「同胞」管
「外人」對你仲好過咩「血濃於水」

佢地根本對歷史一無所知
唔駛講到楊慕琦咁遠, 點解9697冇直通車, 會有臨立會
咪又係因為港英比左個立會全直選, 搞到共匪輸到仆街

佢地如果知道呢D就唔會講以前冇民主, 佢地比人洗撚曬腦你點同佢地討論

1. 香港對上係民選國家英國,而唔係極權政黨
2. 港英政府不斷改革民主政制
3.當時社會發展程度&政制 vs 現今嘅社會發展程度同政制，根本無得比，宜家落後好多
4. 中共軍事威脅&當時親共派政變 臨立會, 阻香港民主發展

以前冇iphone冇電腦
女人要紥腳添

人緊係追求更好架啦

0708雙普選，基本法白紙黑字寫明

楊慕琦計劃
講完

只要冇中囯人嘅地方就會美好
中囯人去到邊亂到邊
只要果個地方再冇中囯人
果度自然有民主

3億黨員日日網路同實體維穩。你就算有幾多後生同明事理既都唔敢出聲啦

啱

首先，當然係以前有無民主同依家追求民主係兩回事。有咩國家係一開始就有民主 ，就算係西方國家，都係一路民主化，根本民主就唔一個yes or no既問題，而係what degree既問題。如果好想定義民主為有/無，係有方法例如two-turnover test，但又係咪咁多國家通過到？ 通過咗民主成份就好高？

其次，睇返歷史，當年95提高直選議席已經係民主化緊，但同時又好有戰略成份。95港英已經知道移交係不可避免，點解仲要突然係議會搞民主化？就算唔係為咗落中共面，本身彭定康就係出身工黨，佢又點會抗拒民主化。

對民主既利處有興趣既話，可以睇Amartya Sen既development as freedom，相信就唔會比依啲中共論述動搖到。

如果呢個logic係岩既話 咁其實所有野都唔駛要求啦

在中國的宣傳中，英國是在知道香港回歸後才匆匆給予香港民主，以達到「攪亂香港」的目的。這完全不符合歷史事實。
其實早在60年代中開始，香港就開始新一輪的推進民主的方案。在60年代末，香港發表《地方政制改革報告書》，開始擴大市政局的選舉議席，賦予市政局法定地位，並提升其在城市管理方面的職權，而且市政局主席通過議員互相選舉產生，而不是由長官指定。
毋庸置疑，港英有決心在香港推行民主。但在70年代末之前，基於中國的反對和條件的未成熟，才未能完成推行民主的計劃。這兩個制約因素湊巧都在70年代末都被大大地改善。在條件上，隨著香港人凝聚力的增加和生活水平的提高，人民無可避免地自發出現了民主的要求。70年代末，香港人爭取民主的運動已經開始風起雲湧，比如中文運動與和平學生運動。而另一方面，1979年港督麥理浩訪問中國和鄧小平見面後，基本確定了在1997年香港最終回歸中國的前途，無非是以何種形式歸還中國而已。
港英在香港推行民主，其最主要的理由是要保障香港的社會生活制度。在80年代初期，香港出現因為中國收回香港而導致的信心危機，只有加快民主政制的推進，才能在97之前鞏固香港的制度，維持港人剛剛建立不久的凝聚力（民主一旦得到，就很難走回頭路）。港英其次的考慮是要為香港光榮撤退做準備，代議政制的推行正是最終達致港人治港的必須階段。第三是回應港人的民主訴求。
中國對港英推行民主也有多重的考慮。一方面，儘管中國對港英積極推行民主頗有微詞，但在香港大局已定的情況下，中國並不擔心香港因此而走向獨立。而另一方面，中國也深知，如果在香港不推行民主，將無法挽回《中英聯合聲明》後港人對香港前途的信心，無法阻止大規模的移民潮，而中國並不希望香港變成一個沒落的城市。80年代的中國領導層相對開明，他們既有意維持香港的地位和體制，亦希望香港的一國兩制可以作為台灣的示範，甚至不乏作為整個大陸推進民主的試驗田之考慮。因此在總體上，他們接受英國在香港推行「循序漸進」地推進民主的理由。

制約香港民主的不是港英政府
正是在這些綜合因素之下，港英加快了在香港推進代議政制的部分。在1980年，香港推出《地方行政白皮書》，全面在香港推行代議政制，為港英退出香港作準備。1984年《中英聯合聲明》發表後，港英再次發表《代議政制綠皮書》和《代議政制白皮書》，確定1885年立法會議員完全由選舉產生。中國對此儘管有不滿意，但也沒有強烈反對港英的民主推行計劃。一個證明就是，當時香港政制的推進必須通知中方，中方並沒有對此進行阻礙。
中國和英國在香港推行民主的真正矛盾源於80年代末的六四事件。在此風波後，英國在香港民意之下，力求在中英協議的框架之內以盡可能短的時間給予香港最大的民主，以確保香港的民主在回歸後不會大幅退步。由於民主的推進需要在中英協議的框架和中英協商的情況下進行，直選港督無疑是不可能的，因為中國甚至連全面直選立法會都不答應。彭定康在政制改革中精明地利用了中英協議中的漏洞，把功能組別選舉的選民基礎擴大到個人票，又提出新九組，最後變相地實現了1995年立法會的全面直選。他因此被中國斥為「千古罪人」。中國廢除「直通車」，「另起爐灶」，選出1997臨時立法會議員。中國和港英關係墮入最低點。
可見，從港英戰後在香港的民主推進歷程來看，港英在香港並非不願推進民主，而是在現實的條件下不得不採用循序漸進的方式。港英最後在香港實現了立法會的（變相）全面直選，卻沒有能在香港回歸之前實現最高領導人普選，其制約方並不是港英政府。

「另一份文件顯示，一直是周恩來在處理港澳事務的重要助手、曾任港澳辦公室主任的廖承志，1960年曾說，香港遲早回歸中國，如果英國在香港引入民主，改變現狀，中方會毫不猶疑採取積極行動，解放港島、九龍和新界。」

英國有丫ma
香港間接享受英國民主既進步

check下邊個殺咗市政局先
三級議會一回雞就斬咗一級
佢食屎好過

del comment 世柒最熟

時代會進步
以前冇唔代表而家唔應該有

以前夠盲婚啞嫁啦
而家叫你唔拍拖直接結婚得唔得呀，仲要唔撚俾離婚

(%E9%A6%99%E6%B8%AF)
香港民主進程比新中國更早，邊個殺咗市政局？

唔好戇鳩鳩成日跟啲弱智預設既
立場同條件去駁佢

你咁同佢set好擂台，約法三章你要讓左手同佢鬥
一樣咁戇鳩

好多時，你覺得啱，企硬就會有人跟
你用把死人口說服人講十萬句都不如直接打佢一拳

唔淨係大陸
全世界都一樣

駁條毛咩
一巴打埋佢好撚過你同班賤畜講一千句

呢班人，全部都實力至上、金錢至上主義
根本人生價值觀歪曲晒

同佢講人話不如一嘢扑埋去仲實際

問一句：你如何評價國父孫中山推翻清朝行為？

係問返佢地

就係駁唔到點解金錢至上係錯，點解黃絲良心係啱

民主係有程度之分，唔係得有同冇，民主在於國家/政府係咪跟從民意運作，支那成日覺得民主只係在於選舉，咁美國同英國都冇得一人一票直選總統首相，咁係咪冇民主？
97前點會冇民主，97前有直選全部立法會議席(最後一界)，區議會權力比而家大好多，港督會聽民意。
英國國王唔係選舉産生，仲擁有法定超大權力，英國上議院議席全部都唔係民選，首相只係由執政黨圍內選出嚟，但係英國嘅民主指數好高，係世界公認嘅民主國家。